\section{Diskussion}%
\label{sec:diskussion}


Die Abweichungen der gemessenen Verstärkungsfaktoren $V_i$
von dem theoretischen Verhältnis $\sfrac{R_N}{R_1}$ liegen
in der Größenordnung von $\SI{0.1}{\percent}$ bis $\SI{8}{\percent}$.
Dies bedeutet, dass die Schaltungen korrekt aufgebaut wurden und die Operationsverstärker nicht gesättigt waren.
% Auffällig ist, dass die Fits bei Verstärkungen $> 1$ besser passen, als bei Verstärkungen $< 1$.
An Abbildung~\ref{fig:phasendiff} wird deutlich,
dass für Frequenzen $\nu > \nu_\text{G}$
die Eingangsspannung stark gedämpft wird und die Phasenverschiebung abnimmt.
Dies bedeutet, dass ein lineareverstärkender Operationsverstärker wie ein Tiefpass funktioniert, vergleiche hierzu Gleichung~\eqref{eq:tiefpass}.
Es wird erwartet, dass die Phasenverschiebung bei Frequenzen größer als die Grenzfrequenz bei
\SI{90}{\degree} liegt, das ist jedoch nicht der Fall.
Dies bedeutet, dass die hohen Frequenzen zu groß für die Verstärkerschaltung sind.
Die Abweichungen der Messwerte vom Fit sind in möglichem Rauschen begründet.


Die Funktionsweisen des Umkehrintegrators und -differentiators konnten verifiziert werden.
Die drei verschiedenen Eingangssignale werden korrekt integriert bzw.\ differentiert.
Die entsprechenden Abhängigkeiten von der Frequenz, wie in Kapitel~\ref{sub:umkehr_integrator} hergeleitet,
konnte mit geringen Fehlern in den Fits nachgewiesen werden.

Es ist in Abbildung~\ref{fig:schmitt} zu erkennen,
dass der Schmitt-Trigger realisiert wurde.
Die relative Abweichung der in Gleichung~\eqref{eq:schmitt}
hergeleiteten Triggerspannung vom gemessenen Wert ist
mit etwa $\SI{6}{\percent}$ sehr gering.

Die Erzeugung einer Dreieckspannung mittels Integrator, Schmitt-Trigger und Sinuseingangspannung funktioniert wie erwartet.

Die gedämpfte Schwingung ist in Abbildung~\ref{fig:gedaempft_oszilloskop}
gut zu erkennen.
Die Rechteckspannung regt die Sinusspannung an,
die dann exponentiell abfällt.
Die Zeitkonstante $\tau$ wird im Fit mit sehr geringen Fehlern geschätzt
und hat eine Abweichung von \num{12}\% vom berechneten Wert.
