\subsection{Melibea}%
\label{sub:melibea}

\paragraph{Theorie}

Melibea wendet auf die von Superstar berechnetet
Stereo-Parameter Dateien
die von Coach trainierten Modelle an.
Das Programm weist damit jedem Event
eine geschätzte Energie und Hadronness zu
und schätzt eine Quellposition (DISP).

Auf diesen Werten können im weiteren Verlauf der Analyse
Schnitte angewendet werden.
Ein Schnitt auf der Hadronness $H_{\text{cut}}$
weist Events mit einer Hadronnes $H_{\text{Evt}}~<~H_{\text{cut}}$
die Klasse Signal zu.
Events mit $H_{\text{Evt}} > H_{\text{cut}}$ werden der Klasse Untergrund
zugeordnet.
Hierbei ist das Ziel, einen möglichst reinen
Datensatz
(frei von Untergrund)
zu erzeugen.
Für eine Veranschaulichung des Schnittes siehe Abbildung~\ref{fig:uebersicht}.
Für die weiteren Analyseschritte ist ein möglichst
großer Datensatz von Vorteil.
Die Hadronness muss so eingestellt werden,
dass ein Kompromiss zwischen Reinheit und Größe des Datensatzes erreicht wird.


\paragraph{Durchführung}%

Für Stereo-Analysen muss die Konfigurationsdatei \texttt{melibea\_stereo.rc}
verwendet werden.
Es gibt keine notwendigen Anpassungen in dieser Datei.
Melibea muss auf Daten und Monte Carlos einzeln angewendet werden.

\begin{lstlisting}
  # <PATH-TO> entspricht dem RF.outpath aus coach!
  melibea -q -b -f \
    --stereo \
    --config=melibea_stereo.rc \
    --rf \
    -erec \
    --calcstereodisp \
    --calc-disp-rf \
    --calc-disp2-rf \
    --disp-rf-sstrained \
    --rftree=<PATH-TO>/RF.root \
    --etab=<PATH-TO>/Energy_Table.root \
    --rfdisptree=<PATH-TO>/disp1/DispRF.root \
    --rfdisp2tree=<PATH-TO>/disp2/DispRF.root \
    --ind=<INPUT-DIRECTORY> \
    --out=<OUTPUT-DIRECTORY> \
    --log=<OUTPUT-DIRECTORY>/melibea.log
  # Ausserdem bei Monte Carlo
    -mc
\end{lstlisting}
