\subsection{Odie}%
\label{sub:odie}
In der gra werden die Teleskope in der Regel auf einen Punkt 
ausgerichtet, an dem eine Quelle angenommen wird.
Die gemessenen Events die das Teleskop triggert, können vom 
kosmischen Hintergrund oder von einer echten Quelle, falls diese existiert seien.
Es wird ein Maß benötigt um entscheiden zu können, 
ob die Ursache der gemessen Evens die Quelle selber ist.
Das wahrscheinlichkeitsmaß wird gewöhnlicherweise in Form von Gaußschen
Standardabweichungen $\sigma$ angegeben. 
Kosmische Quellen können also, 
durch das suchen von Regionen mit hoher Signifikanz (siehe 
Abbildung \ref{fig:skymap}),
identifiziert werden.
Desweiteren kann die Sensivität und Analyse von verschiedenen 
Teleskopen untereinander,
durch die auf die Zeit normierte Signifikanz,
verglichen werden.

\paragraph{Theorie}%
Die Wahrscheinlichkeit wird angegeben in dem geprüft wird, ob die überschüssigen
Ereignisse (zum kosmischen Hintergrund)  auf eine zufällige Fluktaktion zur
Hintergrundstrahlung zurückzuführen sind.
Dies geschieht in einem Likelihood-Quotienten-Test.

Die Herleitung ist im einzelnen für die Durchführung des 
Versuches nicht relevant, 
dient aber zum vollen verständniss des Versuches.

Zur bestimmung des Photonflusses der Quelle wird für die Zeit $t_\text{on}$ in die Region der
erwateten Quelle geschaut und die Anzahl an Photonen $N_\text{on}$ gezählt.
Zur abschätzung des Untergrundes werden für die Zeit $t_\text{off}$ 
(äquivalent zu $t_\text{on} / \alpha$)
die Events der kosmischen Hintergrunds $N_\text{off}$ gemessen.
Da das Verhältniss von Signal $N_\text{S}$ zu Untergrund 
$N_\text{B}$ sehr klein ist 
und der Hintergrund statistichen Schwankungen unterliegt,
ist 
\begin{equation}
	N_\text{S} = N_\text{on} - \hat{N}_\text{B} = N_\text{on} - \alpha N_\text{off}
\end{equation}
nur eine schlechte Abgeschätzung, da es sich um statistisches Rauschen des
Hintergrund handeln kann.
Dazu wird die Signifikanz der Quelle bestimmt
\begin{equation}
	S = \frac{N_\text{S}}{\sqrt{N_\text{S}}} .
\end{equation}
Eine statistische Stabile Methode die Signifikanz zu bestimmen stellt die
Likelihood Ratio Methode nach Li and Ma da.


\begin{equation}
	S = \sqrt{2} \left(
		N_\text{on} \log \left[
			(\tau + 1) \left( 
				\frac{N_\text{on}}{N_\text{on} + N_\text{off}} 
			\right)
		\right]  
		+ N_\text{off} \log \left[
			\left( \frac{1 + \tau}{\tau} \right) \left( 
				\frac{N_\text{off}}{N_\text{on} + N_\text{off}} 
			\right)
		\right]  
	\right) ^ {1/2}
\end{equation}


\paragraph{Durchführung}%

Die Konfigurationsdatei \texttt{odie.rc} wird verwendet.
Es muss das Feld \texttt{Odie.dataName} angepasst werden.
Es gilt wieder, mit Wildcards die von Melibea prozessierten Daten zu nutzen
(Bsp.: \texttt{*\_Q\_*.root}).

\begin{lstlisting}
	odie -q -b --config=odie.rc
\end{lstlisting}
