\subsection{Quate}%
\label{sub:quate}

Quate ist ein Programm,
das Mittelwerte von einem Parametersatz ausrechnet,
und Daten selektiert und teilt die Datein in die Klassen gut und schlecht ein.
Durch das Aussortieren kann gewährleistet werden, 
dass die Monte Carlo Simmulation sich mehr mit den Daten deckt. 

\paragraph{Theorie}%
\label{par:theorie}
% Ziel der Analyse ist es die Unsicherheiten z.B. des Flusses so gering wie
% möglich zu halten. 
Primärteilchen schauern in einer Höhe von \SIrange{10}{20}{\kilo\meter}
auf.
Da die Entwicklung des Schauers vom Dichteprofil der Atmosphäre abhängig ist, 
ist es wichtig dieses zu kennen. 
Das Dichteprofil variiert abhängig vom Wetter. 
Weitere Instrumente, z.B. Lidar messen Eigenschaften der Atmosphäre.
Dazu misst Lidar die Licht Transmission.
Ziel ist es einen Datensatz zu erstellen,
mit wenig variierenden und gut simmulierbaren Wetterbedingungen.

Die Wirkungsquerschnitte der Schauerprozesse sind dichteabhängig.
Zur guten Rekonstruktion eines Schauers muss deswegen die Dichteverteilung
bekannt sein.
Dies Reduziert die Unsicherheiten auf die abgeleiteten Größen. 

{\color{red}(Wir sollten noch erwähnen das wir Crab observieren damit der
richtige Zenitwinkel rausgesucht werden kann. Aerosol)}

\paragraph{Durchführung}%
Das Programm \texttt{quate} wird über die
Datei \texttt{quate.rc} konfiguriert.
In dieser werden Einstellungen getroffen,
sodass die Daten sinnvoll prozessiert werden.
Dazu ist der Azimut und Zenit entsprechend der zu
observierenden Quelle einzustellen.
Dies ist über die Parameter \texttt{AzMin},
\texttt{AzMax}, \texttt{ZdMin} und \texttt{ZdMin}
möglich.
Zusätzlich ist der Parameter
\texttt{MinAerosolTrans9km = 0.8} anzupassen,
damit {\color{red}\ldots} berücksichtigt wird.
Überlegen Sie sich,
bei welche Daten das Selektieren sinnvoll ist
(On/Off/MC)
und führen Sie dieses durch.
Geben Sie dazu als \texttt{<INPUT-DIRECTORY>} die entsprechenden Pfade zu den Daten an.

\begin{lstlisting}
  quate -b -s -q \
    --stereo \
    --config=quate.rc \
    --out=<OUTPUT-DIRECTORY> \
    --ind=<INPUT-DIRECTORY>
\end{lstlisting}
Quate erstellt im \texttt{<INPUT-DIRECTORY>}
jeweils einen Ordner \texttt{bad} und \texttt{good},
in denen symbolische Links zu den jeweils ausgewählten Dateien liegen.
Dies ist für die folgenden Analyseschritte wichtig.
